# #-#-#-#-#  django.po (edx-proctoring)  #-#-#-#-#
# edX translation file
# Copyright (C) 2018 edX
# This file is distributed under the GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE.
# EdX Team <info@edx.org>, 2018.
# 
# Translators:
# shevious <shevious@yahoo.com>, 2016
# Jong-Dae Park <jdpark7@gmail.com>, 2016
# kmooc <shevious@gmail.com>, 2021
# 김수연 <amelia9981@ajou.ac.kr>, 2021
# 유승수, 2021
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: edx-proctoring\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-01-21 18:35+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2016-12-20 19:55+0000\n"
"Last-Translator: 유승수, 2021\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (https://app.transifex.com/open-edx/teams/6205/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: admin.py:112
msgid "internally reviewed"
msgstr "내부적으로 보고되었습니다."

#: admin.py:121
msgid "All Unreviewed"
msgstr "모두 보고되지 않았습니다."

#: admin.py:122
msgid "All Unreviewed Failures"
msgstr "모든 보고되지 않은 실패들"

#: admin.py:142
msgid "active proctored exams"
msgstr "능동적인 감독 시험"

#: admin.py:197
msgid "courses with active proctored exams"
msgstr "능동적인 감독 시험이 있는 강의"

#: admin.py:354
msgid "Course Id"
msgstr "강좌 Id"

#: admin.py:392
msgid "Created"
msgstr "생성됨"

#: admin.py:393
msgid "Download Software Clicked"
msgstr "소프트웨어 다운로드하기가 클릭되었습니다."

#: admin.py:394
msgid "Ready To Start"
msgstr "준비되었습니다."

#: admin.py:395
msgid "Started"
msgstr "시작되었습니다."

#: admin.py:396
msgid "Ready To Submit"
msgstr "제출할 준비가 되었습니다."

#: admin.py:397
msgid "Declined"
msgstr "거절됨"

#: admin.py:398
msgid "Timed Out"
msgstr "시간 종료"

#: admin.py:399
msgid "Submitted"
msgstr "제출완료"

#: admin.py:400
msgid "Second Review Required"
msgstr "두번째 리뷰가 필요합니다."

#: admin.py:401
msgid "Verified"
msgstr "인증"

#: admin.py:402
msgid "Rejected"
msgstr "거절됨"

#: admin.py:403
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: admin.py:407
msgid "Onboarding Missing"
msgstr "온보딩 누락"

#: admin.py:408
msgid "Onboarding Failed"
msgstr "온보딩 실패"

#: admin.py:409
msgid "Onboarding Pending"
msgstr "온보딩 보류"

#: admin.py:410
msgid "Onboarding Expired"
msgstr "온보딩 만료"

#: api.py:822 views.py:1276
#, python-brace-format
msgid "you have {remaining_time} remaining"
msgstr "{remaining_time} 남았습니다."

#: api.py:1651
msgid "your course"
msgstr "내 강의"

#: api.py:1743
#, python-brace-format
msgid "Proctoring Results For {course_name} {exam_name}"
msgstr "{course_name} {exam_name}에 대한 감독 결과"

#: api.py:1752
#, python-brace-format
msgid "Proctoring Review In Progress For {course_name} {exam_name}"
msgstr "{course_name} {exam_name}에 대한 검토 진행 중"

#: api.py:1770
#, python-brace-format
msgid "Proctored exam {exam_name} in {course_name} for user {username}"
msgstr "{username} 사용자의 {course_name} 강좌 {exam_name} 감독 시험 "

#: api.py:2246
msgid "Taking As Proctored Exam"
msgstr "감독되는 시험으로 시험보기"

#: api.py:2251
msgid "Proctored Option Available"
msgstr "감독 옵션 이용가능"

#: api.py:2256
msgid "Taking As Open Exam"
msgstr "오픈북 시험으로 시험보기"

#: api.py:2261 api.py:2266
msgid "Pending Session Review"
msgstr "유보중인 세션 리뷰"

#: api.py:2271
msgid "Passed Proctoring"
msgstr "통과된 감독"

#: api.py:2276 api.py:2281
msgid "Failed Proctoring"
msgstr "실패한 감독"

#: api.py:2286
msgid "Proctored Option No Longer Available"
msgstr "감독 옵션은 더이상 이용 불가"

#: api.py:2295
msgid "Ungraded Practice Exam"
msgstr "업그레이드된 연습 시험"

#: api.py:2300
msgid "Practice Exam Completed"
msgstr "연습 시험이 완료되었습니다."

#: api.py:2305
msgid "Practice Exam Failed"
msgstr "연습 시험 실패"

#: api.py:2313
msgid "Timed Exam"
msgstr "제한된 시간의 시험"

#: api.py:2896
msgid "Onboarding status question"
msgstr "온보딩 상태 질문"

#: models.py:391
msgid "Taking as Proctored"
msgstr "감독이 있는 시험으로 시험보기"

#: models.py:395
msgid "Is Sample Attempt"
msgstr "샘플 시도 여부"

#: models.py:413
msgid "Is Resumable"
msgstr "재개 가능"

#: models.py:418
msgid "Ready to Resume"
msgstr "재개 준비 완료"

#: models.py:421
msgid "Resumed"
msgstr "재개됨"

#: models.py:523
msgid "Additional Time (minutes)"
msgstr "추가 시간 (분)"

#: models.py:524
msgid "Review Policy Exception"
msgstr "검토 정책의 예외사항"

#: templates/common/waiting_banner.html:3
msgid ""
"\n"
"        The result will be visible after <strong id=\"wait_deadline\"> Loading... </strong>\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"결과는 <strong id=\"wait_deadline\">Loading... </strong>후 볼 수 있습니다."

#: templates/emails/proctoring_attempt_satisfactory_email.html:5
#: templates/emails/proctoring_attempt_submitted_email.html:5
#: templates/emails/proctoring_attempt_unsatisfactory_email.html:5
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Hello %(username)s,\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"안녕하세요 %(username)s님, "

#: templates/emails/proctoring_attempt_satisfactory_email.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Your proctored exam \"%(exam_name)s\" in\n"
"        <a href=\"%(course_url)s\">%(course_name)s</a> was reviewed and you\n"
"        met all proctoring requirements.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"<a href=\"%(course_url)s\">%(course_name)s</a>의 감독 시험 %(exam_name)s이 검토되었으며 모든 감독 요구 사항을 충족했습니다."

#: templates/emails/proctoring_attempt_satisfactory_email.html:21
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    If you have any questions about your results, you can reach out at \n"
"        <a href=\"%(contact_url)s\">\n"
"            %(contact_url_text)s\n"
"        </a>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"당신의 결과에 대해 질문이 있는 경우 <a href=\"%(contact_url)s\">%(contact_url_text)s</a>로 연락할 수 있습니다."

#: templates/emails/proctoring_attempt_submitted_email.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Your proctored exam \"%(exam_name)s\" in\n"
"        <a href=\"%(course_url)s\">%(course_name)s</a> was submitted\n"
"        successfully and will now be reviewed to ensure all exam\n"
"        rules were followed. You should receive an email with your exam\n"
"        status within 5 business days.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"<a href=\"%(course_url)s\">%(course_name)s</a>의 감독 시험 %(exam_name)s이 성공적으로 제출되었으며, 지금부터 모든 시험 규칙을 준수했는지 확인하기 위해 검토됩니다. 평일 기준 5일 이내에 당신의 시험 상태를 포함한 이메일을 받게 됩니다."

#: templates/emails/proctoring_attempt_unsatisfactory_email.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Your proctored exam \"%(exam_name)s\" in\n"
"        <a href=\"%(course_url)s\">%(course_name)s</a> was reviewed and the\n"
"        course team has identified one or more violations of the proctored exam rules. Examples\n"
"        of issues that may result in a rules violation include browsing\n"
"        the internet, blurry or missing photo identification, using a phone,\n"
"        or getting help from another person. As a result of the identified issue(s),\n"
"        you did not successfully meet the proctored exam requirements.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"<a href=\"%(course_url)s\">%(course_name)s</a>의 감독 시험 %(exam_name)s이 검토되었으며 과정 팀이 감독 시험 규칙을 하나 이상 위반했음을 확인했습니다. 규칙 위반을 초래할 수 있는 문제의 예로는 인터넷 검색, 사진이 부착된 신분증이 흐리거나 누락된 경우, 전화 사용, 다른 사람의 도움 등이 있습니다. 식별된 문제(들)로 인해 감독 시험 요구 사항을 성공적으로 충족하지 못했습니다."

#: templates/emails/proctoring_attempt_unsatisfactory_email.html:25
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        To appeal your proctored exam results, please reach out with any relevant information\n"
"        about your exam at \n"
"        <a href=\"%(contact_url)s\">\n"
"            %(contact_url_text)s\n"
"        </a>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"감독 시험 결과에 이의를 제기하려면 <a href=\"%(contact_url)s\">%(contact_url_text)s</a>에서 당신의 시험에 대한 관련 정보를 알려주세요."

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:5
msgid ""
"\n"
"    Proctoring onboarding exam\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"감독 온보딩 시험"

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:12
msgid ""
"\n"
"      Why this is important to you:\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"이것이 당신에게 중요한 이유:"

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:18
msgid ""
"\n"
"        Establish your identity with the proctoring system to take a proctored exam\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"감독 시험을 치르기 위해 감독 시스템으로 신원을 확인하세요"

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:23
msgid ""
"\n"
"        Create your onboarding profile for faster access in the future\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"향후 더 빠른 액세스를 위해 온보딩 프로필을 만드세요"

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:28
msgid ""
"\n"
"        Practice taking a proctored test\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"감독관 시험 응시 연습"

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:34
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Proctoring for this course is provided via %(provider_name)s.  Onboarding review, including identity verification, can take 2+ business days.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"이 과정에 대한 감독은 %(provider_name)s을 통해 제공됩니다. 신원 확인을 포함한 온보딩 검토에는 평일 기준 2일 이상이 소요될 수 있습니다."

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:40
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Once your profile has been reviewed, you will receive an email with review results. The email will come from\n"
"        <a href=\"mailto:%(learner_notification_from_email)s\">%(learner_notification_from_email)s</a>.\n"
"        Make sure this email has been added to your inbox filter.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"프로필이 검토되면 검토 결과가 포함된 이메일을 받게 됩니다. 이메일은 <a href=\"mailto:%(learner_notification_from_email)s\">%(learner_notification_from_email)s</a>에서 발송됩니다. 이 이메일이 받은 편지함 필터에 추가되었는지 확인하세요."

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:49
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Please contact\n"
"        <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">%(integration_specific_email)s</a>\n"
"        if you have questions.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"문의 할 사항이 있는 경우 <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">%(integration_specific_email)s</a>로 문의해 주십시오."

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:58
msgid "Continue to onboarding"
msgstr "온보딩으로 계속"

#: templates/onboarding_exam/entrance.html:62
msgid ""
"\n"
"    You will be guided through online proctoring software set up and identity verification.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"온라인 감독 소프트웨어 셋업 및 신원 확인을 통해 안내됩니다."

#: templates/onboarding_exam/error.html:4
msgid ""
"\n"
"    Error: There was a problem with your onboarding session\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"오류: 당신의 온보딩 세션에 문제가 발생했습니다."

#: templates/onboarding_exam/error.html:13
msgid ""
"\n"
"    Your proctoring session ended before you completed this onboarding exam.\n"
"    You should retry this onboarding exam.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"이 온보딩 시험을 완료하기 전에 감독 세션이 종료되었습니다. 이 온보딩 시험을 다시 시도해야 합니다."

#: templates/onboarding_exam/ready_to_submit.html:6
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      You are taking \"%(exam_display_name)s\" as an onboarding exam. You must click “Yes, end my proctored exam” and submit your proctoring session to complete onboarding.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"당신은 %(exam_display_name)s 온보딩 시험에 응시하고 있습니다. 온보딩을 완료하려면 \"Yes, end my proctored exam\"를 클릭하고 감독 세션을 제출해야 합니다."

#: templates/onboarding_exam/rejected.html:5
msgid ""
"\n"
"    Your onboarding session was reviewed, but did not pass all requirements\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"당신의 온보딩 세션이 검토되었지만 모든 요구 사항을 통과하지 못했습니다"

#: templates/onboarding_exam/rejected.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Please contact\n"
"      <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">\n"
"        %(integration_specific_email)s\n"
"      </a> if you have questions. You may retake this onboarding exam by clicking \"Retry my exam\".\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"질문이 있는 경우 <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">%(integration_specific_email)s</a>로 문의하십시오. \"Retry my exam\"를 클릭하여 이 온보딩 시험에 다시 응시할 수 있습니다."

#: templates/onboarding_exam/rejected.html:20
#: templates/onboarding_exam/submitted.html:47
#: templates/practice_exam/error.html:29
#: templates/practice_exam/submitted.html:18
msgid "Retry my exam"
msgstr "시험 재응시"

#: templates/onboarding_exam/rejected.html:21
#: templates/practice_exam/error.html:30
#: templates/practice_exam/submitted.html:19
msgid "Resetting Onboarding Exam"
msgstr "온보딩 시험 재설정"

#: templates/onboarding_exam/submitted.html:4
msgid ""
"\n"
"    You have submitted this onboarding exam\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"이 온보딩 시험을 제출했습니다"

#: templates/onboarding_exam/submitted.html:11
msgid ""
"\n"
"      If you do not have an onboarding profile with the system,\n"
"      Verificient will review your submission and create an onboarding\n"
"      profile to grant you access to proctored exams. Onboarding\n"
"      profile review can take 2+ business days.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"시스템에 온보딩 프로필이 없는 경우 Verificient는 당신의 제출을 검토하고 감독 시험에 대한 접근 권한을 부여하기 위해 온보딩 프로필을 생성합니다. 온보딩 프로필 검토는 평일 기준 2일 이상 소요될 수 있습니다."

#: templates/onboarding_exam/submitted.html:19
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Once your profile has been reviewed, you will receive an email\n"
"      with review results. The email will come from\n"
"      <a href=\"mailto:%(learner_notification_from_email)s\">\n"
"        %(learner_notification_from_email)s\n"
"      </a>,\n"
"      so make sure this email has been added to your inbox filter.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"프로필이 검토되면 검토 결과가 포함된 이메일을 받게 됩니다. 이메일은 <a href=\"mailto:%(learner_notification_from_email)s\">%(learner_notification_from_email)s</a>에서 발송되므로 이 이메일이 받은 편지함 필터에 추가되었는지 확인하세요."

#: templates/onboarding_exam/submitted.html:29
msgid ""
"\n"
"      If you already have an onboarding profile approved through another course,\n"
"      this submission will not be reviewed. You may retry this exam at any time\n"
"      to validate that your setup still meets the requirements for proctoring.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"이미 다른 과정을 통해 승인된 온보딩 프로필이 있는 경우 이 제출은 검토되지 않습니다. 당신의 설정이 감독 요구 사항을 충족하는지 확인하기 위해 언제든지 이 시험을 다시 시도할 수 있습니다."

#: templates/onboarding_exam/submitted.html:36
msgid ""
"\n"
"      If you have made an error in this submission you may restart the onboarding process. \n"
"      Your current submission will be removed and will not receive a review.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"이 제출에 오류가 있는 경우 온보딩 프로세스를 다시 시작할 수 있습니다. 당신의 현재 제출물이 제거되고 검토를 받지 않을 것입니다."

#: templates/onboarding_exam/submitted.html:41
msgid "I understand and want to reset this onboarding exam."
msgstr "이해를 완료했고, 이 온보딩 시험을 재설정하고 싶습니다."

#: templates/onboarding_exam/submitted.html:53
#: templates/onboarding_exam/verified.html:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Please contact\n"
"      <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">\n"
"        %(integration_specific_email)s\n"
"      </a> if you have questions.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"문의사항은 <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">%(integration_specific_email)s</a>로 문의해주십시오."

#: templates/onboarding_exam/verified.html:4
msgid ""
"\n"
"    Your onboarding profile was reviewed successfully\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"당신의 온보딩 프로필이 성공적으로 검토되었습니다"

#: templates/onboarding_exam/verified.html:11
msgid ""
"\n"
"      Your profile has been established, and you're ready to take proctored exams in this course.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"당신의 프로필이 설정되었으며 이 강좌에서 감독 시험을 볼 준비가 되었습니다."

#: templates/practice_exam/entrance.html:5
msgid ""
"\n"
"        Try a proctored exam\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"감독 시험에 응시하세요"

#: templates/practice_exam/entrance.html:12
msgid ""
"\n"
"        Get familiar with proctoring for real exams later in the course. This practice exam has no impact\n"
"        on your grade in the course.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"강좌 후반부에 실제 감독 시험에 익숙해지세요. 이 연습 시험은 강좌의 성적에 영향을 미치지 않습니다."

#: templates/practice_exam/entrance.html:20
msgid "Continue to my practice exam"
msgstr "나의 연습 시험 계속하기"

#: templates/practice_exam/entrance.html:25
msgid ""
"\n"
"          You will be guided through steps to set up online proctoring software and verify your identity.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"온라인 감독 소프트웨어를 설정하고 신원을 확인하는 단계를 안내받습니다."

#: templates/practice_exam/error.html:5
msgid ""
"\n"
"        There was a problem with your practice proctoring session\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"연습 감독 세션에 문제가 발생했습니다"

#: templates/practice_exam/error.html:13
msgid ""
"\n"
"      Your practice proctoring results: <b class=\"failure\"> Unsatisfactory </b>\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"감독 세션 연습 결과: <b class=\"failure\">불만족</b>"

#: templates/practice_exam/error.html:21
msgid ""
"\n"
"        Your proctoring session ended before you completed this practice exam.\n"
"        You can retry this practice exam if you had problems setting up the online proctoring software.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"이 연습 시험을 완료하기 전에 감독 세션이 종료되었습니다. 온라인 감독 소프트웨어를 설정하는 데 문제가 있는 경우 이 연습 시험을 다시 시도할 수 있습니다."

#: templates/practice_exam/submitted.html:5
msgid ""
"\n"
"        You have submitted this practice proctored exam\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"이 연습 감독 시험을 제출했습니다"

#: templates/practice_exam/submitted.html:13
msgid ""
"\n"
"        Practice exams do not affect your grade.\n"
"        You have completed this practice exam and can continue with your course work.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"연습 시험은 당신의 성적에 영향을 미치지 않습니다.\n"
"이 연습 시험을 완료했으며 코스 작업을 계속할 수 있습니다."

#: templates/proctored_exam/confirm-decline.html:5
msgid ""
"\n"
"        Are you sure you want to take this exam without proctoring?\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"감독없이 이 시험을 보길 원하시나요?"

#: templates/proctored_exam/confirm-decline.html:10
msgid ""
"\n"
"        If you take this exam without proctoring, you will not be eligible for course credit or the MicroMasters credential if either applies to this course.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"감독 없이 이 시험에 응시하는 경우, 강좌 학점 또는 MicroMasters 자격증이 이 강좌에 적용될 수 없습니다."

#: templates/proctored_exam/confirm-decline.html:16
msgid "Continue Exam Without Proctoring"
msgstr "감독없이 시험 계속하기"

#: templates/proctored_exam/confirm-decline.html:19
msgid "Go Back"
msgstr "되돌아가기"

#: templates/proctored_exam/entrance.html:4
#: templates/proctored_exam/failed-prerequisites.html:4
#: templates/proctored_exam/pending-prerequisites.html:4
msgid ""
"\n"
"      This exam is proctored\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
" 시험은 감독이 있습니다."

#: templates/proctored_exam/entrance.html:9
msgid ""
"\n"
"      To be eligible for credit or the program credential associated with this course, you must pass the proctoring review for this exam.\n"
"\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"이 강좌와 관련된 학점 또는 프로그램 자격 증명을 받으려면 이 시험의 감독 검토를 통과해야 합니다."

#: templates/proctored_exam/entrance.html:15
#: templates/proctored_exam/ready_to_resume.html:19
msgid "Continue to my proctored exam."
msgstr "감독 시험을 계속 진행합니다."

#: templates/proctored_exam/entrance.html:18
#: templates/proctored_exam/ready_to_resume.html:22
msgid ""
"\n"
"        You will be guided through steps to set up online proctoring software and verify your identity.</br>\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"온라인 감독 소프트웨어를 설정하고 신원을 확인하는 단계를 안내받습니다.</br>"

#: templates/proctored_exam/error.html:4
#: templates/proctored_exam/error_wrong_browser.html:4
msgid ""
"\n"
"      Error with proctored exam\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"감독 시험에서 에러"

#: templates/proctored_exam/error.html:11
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        A system error has occurred with your proctored exam. Please reach out to your course \n"
"        team at <a href=\"mailto:%(proctoring_escalation_email)s\">%(proctoring_escalation_email)s</a> \n"
"        for assistance, and return to the exam once you receive further instructions.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"감독 시험에 시스템 오류가 발생했습니다. 지원을 받으려면 강좌 팀 <a href=\"mailto:%(proctoring_escalation_email)s\">%(proctoring_escalation_email)s</a>에 연락하시고 추가 지침을 받으면 시험을 재개하세요."

#: templates/proctored_exam/error.html:17
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        A system error has occurred with your proctored exam. Please reach out to \n"
"        <a href=\"%(link_urls.contact_us)s\" target=\"_blank\">%(platform_name)s Support</a> for \n"
"        assistance, and return to the exam once you receive further instructions.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"감독 시험에 시스템 오류가 발생했습니다. <a href=\"%(link_urls.contact_us)s\" target=\"_blank\">%(platform_name)s Support</a>에 연락하여 도움을 받고 추가 지침을 받으면 시험에 다시 참여하십시오."

#: templates/proctored_exam/error_modal.html:7
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: templates/proctored_exam/error_wrong_browser.html:10
msgid ""
"\n"
"      The content of this exam can only be viewed through the RPNow\n"
"      application. If you have yet to complete your exam, please\n"
"      return to the RPNow application to proceed.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"이 시험의 내용은 RPNow 애플리케이션을 통해서만 볼 수 있습니다. 아직 시험을 완료하지 않은 경우, 계속 진행하려면 RPNow 애플리케이션으로 돌아가십시오."

#: templates/proctored_exam/error_wrong_browser.html:17
msgid ""
"\n"
"      Alternatively, you can end your exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"또는 시험을 종료할 수 있습니다."

#: templates/proctored_exam/error_wrong_browser.html:22
msgid "End My Exam"
msgstr "내 시험 종료"

#: templates/proctored_exam/expired.html:4 templates/timed_exam/expired.html:4
msgid ""
"\n"
"      The due date for this exam has passed\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"이 시험에 대한 마감일이 지났습니다."

#: templates/proctored_exam/expired.html:9 templates/timed_exam/expired.html:9
msgid ""
"\n"
"      Because the due date has passed, you are no longer able to take this exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"마감일이 지났기 때문에, 더이상 이 시험을 볼수 없습니다."

#: templates/proctored_exam/failed-prerequisites.html:9
msgid ""
"\n"
"    You did not satisfy the requirements for taking this exam with proctoring.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"이 감독 시험에 응시하기 위한 요구 사항을 충족하지 못했습니다."

#: templates/proctored_exam/failed-prerequisites.html:14
msgid ""
"\n"
"    You did not satisfy the following prerequisites:\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"귀하는 다음 선제 조건을 만족하지 못했습니다:"

#: templates/proctored_exam/failed-prerequisites.html:32
msgid ""
"\n"
"        Due to unsatisfied prerequisites, you can only take this exam without proctoring.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"만족되지 않은 선제 조건때문에, 오직 감독없이 시험보는 것만 가능합니다."

#: templates/proctored_exam/failed-prerequisites.html:40
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      If you have questions about the status of your requirements, contact %(platform_name)s Support.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"요구 사항 상태에 대한 질문이 있는 경우, %(platform_name)s Support 에 문의하십시오."

#: templates/proctored_exam/footer.html:5
msgid ""
"\n"
"        About Proctored Exams\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"감독 시험에 대해서"

#: templates/proctored_exam/inactive_account.html:4
msgid ""
"\n"
"      You have not activated your account.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"계정을 활성화하지 않았습니다."

#: templates/proctored_exam/inactive_account.html:10
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Your %(platform_name)s account has not yet been activated. To take the proctored exam,\n"
"      you are required to activate your account.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"귀하의 %(platform_name)s 계정은 아직 활성화되지 않았습니다. 감독 시험에 응시하려면 계정을 활성화해야 합니다."

#: templates/proctored_exam/inactive_account.html:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Please check your registered email's Inbox and Spam folders for an activation email from\n"
"      %(platform_name)s.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"등록된 이메일의 받은 편지함 및 스팸 폴더에서 %(platform_name)s 의 활성화 이메일을 확인하십시오."

#: templates/proctored_exam/inactive_account.html:21
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        If you cannot find this email, you can <a href=\"%(reset_link)s\" target=\"_blank\">reset your password</a> to\n"
"        activate your account.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"이 이메일을 찾을 수 없으면 <a href=\"%(reset_link)s\" target=\"_blank\">비밀번호 재설정</a> 을 통하여 계정을 활성화할 수 있습니다."

#: templates/proctored_exam/inactive_account.html:26
msgid ""
"\n"
"        If you cannot find this email, you can reset your password to activate your account.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"이 이메일을 찾을 수 없으면 비밀번호 재설정을 통하여 계정을 활성화할 수 있습니다.\n"
" "

#: templates/proctored_exam/inactive_account.html:32
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      If you continue to have trouble please contact <a href=\"%(link_urls.contact_us)s\" target=\"_blank\">\n"
"      %(platform_name)s Support</a>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"문제가 계속되면 <a href=\"%(link_urls.contact_us)s\" target=\"_blank\">%(platform_name)s 지원</a> 에 문의하십시오."

#: templates/proctored_exam/instructions.html:6
msgid ""
"\n"
"      Set up and start your proctored exam\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"감독 시험을 설정하고 시작하세요"

#: templates/proctored_exam/instructions.html:12
msgid ""
"\n"
"          Note: As part of the proctored exam setup, you will be asked\n"
"          to verify your identity. Before you begin, make sure you are\n"
"          on a computer with a webcam, and that you have a valid form\n"
"          of photo identification such as a driver’s license or\n"
"          passport.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"참고: 감독 시험 설정의 일환으로 신원 확인 절차가 있습니다. 시작하기 전에 웹캠이 있는 컴퓨터 앞에서, 운전 면허증이나 여권과 같은 사진이 부착된 유효한 신분증이 있는지 확인하십시오."

#: templates/proctored_exam/instructions.html:27
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            If you have issues relating to proctoring, you can contact %(provider_name)s technical support by emailing %(provider_tech_support_email)s  or by calling %(provider_tech_support_phone)s.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"감독과 관련된 문제가 있는 경우 이메일 %(provider_tech_support_email)s또는 전화 %(provider_tech_support_phone)s를 통해 %(provider_name)s기술 지원에 문의할 수 있습니다."

#: templates/proctored_exam/instructions.html:33
#: templates/proctored_exam/instructions.html:78
msgid "Start System Check"
msgstr "시스템 체크 시작"

#: templates/proctored_exam/instructions.html:36
msgid "Start Exam"
msgstr "시험 시작"

#: templates/proctored_exam/instructions.html:40
msgid ""
"\n"
"          Step 1\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"1 단계"

#: templates/proctored_exam/instructions.html:45
msgid ""
"\n"
"          Copy this unique exam code. You will be prompted to paste this code later before you start the exam.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"이 고유한 시험 코드를 복사하십시오. 나중에 시험을 시작하기 전에 이 코드를 붙여 넣어야 합니다."

#: templates/proctored_exam/instructions.html:51
msgid "Copy Exam Code"
msgstr "시험 코드 복사"

#: templates/proctored_exam/instructions.html:54
msgid ""
"\n"
"        Select the exam code, then copy it using Control + C (Windows) or Command + C (Mac).\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"시험 코드를 선택한 다음 Control + C(Windows) 또는 Command + C(Mac)를 사용하여 복사합니다."

#: templates/proctored_exam/instructions.html:59
msgid ""
"\n"
"          Step 2\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"2단계"

#: templates/proctored_exam/instructions.html:64
msgid ""
"\n"
"        Start your system check now. A new window will open for this step and you will verify your identity.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"지금 시스템 점검을 시작하십시오. 지금 단계에서 새 창이 열리고 신원을 확인하게 됩니다."

#: templates/proctored_exam/instructions.html:69
msgid ""
"\n"
"        Make sure you:\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"명심하십시오: "

#: templates/proctored_exam/instructions.html:74
msgid "Have a computer with a functioning webcam"
msgstr "웹캠이 작동하는 컴퓨터가 있는지"

#: templates/proctored_exam/instructions.html:75
msgid "Have your valid photo ID (e.g. driver's license or passport) ready"
msgstr "사진이 부착된 유효한 신분증(예: 운전면허증 또는 여권)이 준비되었는지"

#: templates/proctored_exam/instructions.html:81
msgid ""
"\n"
"          Step 3\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"3단계"

#: templates/proctored_exam/instructions.html:86
msgid ""
"\n"
"          For security and exam integrity reasons, we ask you to sign in to your edX account. Then we will direct you to the RPNow proctoring experience.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"보안 및 무결성을 위해 edX 계정으로 로그인할 것을 요청합니다. 그런 다음 RPNow 감독으로 안내해드리겠습니다."

#: templates/proctored_exam/instructions.html:100
#: templates/proctored_exam/proctoring_opt_out_button.html:5
msgid "Take this exam without proctoring."
msgstr "감독없이 이 시험을 보기"

#: templates/proctored_exam/onboarding_error.html:4
msgid ""
"\n"
"      You must complete an onboarding exam before taking this proctored exam\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"이 감독 시험에 응시하기 전에 온보딩 시험을 완료해야 합니다"

#: templates/proctored_exam/onboarding_error.html:11
msgid ""
"\n"
"      Please complete an onboarding exam before attempting this exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"이 시험에 응시하기 전에 온보딩 시험을 완료하시기 바랍니다."

#: templates/proctored_exam/onboarding_error.html:17
#: templates/proctored_exam/onboarding_error.html:32
msgid "Navigate to onboarding exam"
msgstr "온보딩 시험으로 이동"

#: templates/proctored_exam/onboarding_error.html:21
msgid ""
"\n"
"    Your onboarding exam is being reviewed. Before attempting this exam, please allow 2+ business days for your onboarding exam to be reviewed.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"귀하의 온보딩 시험을 검토 중입니다. 이 시험을 시도하기 전에 온보딩 시험이 검토되는 데 평일 기준 2일이 소요됩니다."

#: templates/proctored_exam/onboarding_error.html:26
msgid ""
"\n"
"      Your onboarding exam failed to pass all requirements.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"귀하의 온보딩 시험이 모든 요구 사항을 통과하지 못했습니다."

#: templates/proctored_exam/onboarding_error.html:38
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Proctoring for your exam is provided via %(provider_name)s.\n"
"      If you have questions about the status of your onboarding exam, contact\n"
"      <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">%(integration_specific_email)s</a>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"시험 감독은 %(provider_name)s 통해 진행됩니다. 온보딩 시험 상태에 대해 질문이 있는 경우 <a href=\"mailto:%(integration_specific_email)s\">%(integration_specific_email)s</a>로 문의하십시오."

#: templates/proctored_exam/pending-prerequisites.html:9
msgid ""
"\n"
"    You have not completed the prerequisites for this exam. All requirements must be satisfied before you can take this proctored exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"이 시험의 전제 조건을 완료하지 않았습니다. 이 감독 시험에 응시하려면 모든 요구 사항을 충족해야 합니다."

#: templates/proctored_exam/pending-prerequisites.html:14
msgid ""
"\n"
"    The following prerequisites are in a <strong>pending</strong> state and must be successfully completed before you can proceed:\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"다음 전제 조건은 <strong>보류</strong>상태이며 계속하려면 성공적으로 완료해야 합니다."

#: templates/proctored_exam/pending-prerequisites.html:30
msgid ""
"\n"
"    You can take this exam with proctoring only when all prerequisites have been successfully completed.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"모든 전제 조건을 성공적으로 완료한 경우에만 감독하에 이 시험에 응시할 수 있습니다."

#: templates/proctored_exam/proctoring_launch_callback.html:164
msgid " Your Proctoring Session Has Started "
msgstr "당신의 감독 세션이 시작했습니다."

#: templates/proctored_exam/proctoring_launch_callback.html:165
#, python-format
msgid ""
" From this point in time, you must follow the <a "
"href=\"%(link_urls.online_proctoring_rules)s\" target=\"_blank\">online "
"proctoring rules</a> to pass the proctoring review for your exam. "
msgstr ""
"이 시점부터 당신의 시험이 감독 검토를 통과하기 위해 <a "
"href=\"%(link_urls.online_proctoring_rules)s\" target=\"_blank\">온라인 감독 "
"규칙</a>에 따라야 합니다. "

#: templates/proctored_exam/proctoring_launch_callback.html:168
msgid ""
"\n"
"            Do not close this window before you finish your exam. if you close this window, your proctoring session ends, and you will not successfully complete the proctored exam.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"시험을 마치기 전에 이 창을 닫지 마십시오. 이 창을 닫으면 감독 세션이 종료되고 시험을 성공적으로 완료할 수 없습니다."

#: templates/proctored_exam/proctoring_launch_callback.html:173
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            Return to the %(platform_name)s course window to start your exam. When you have finished your exam and\n"
"            have marked it as complete, you can close this window to end the proctoring session\n"
"            and upload your proctoring session data for review.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"시험을 시작하려면 %(platform_name)s 코스 창으로 돌아가십시오. 시험을 완료하고 시험 완료로 표시하면, 이 창을 닫아 감독 세션을 종료할 수 있고 검토를 위해 감독 세션 데이터를 업로드할 수 있습니다."

#: templates/proctored_exam/ready_to_resume.html:4
msgid ""
"\n"
"      Your exam is ready to be resumed.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"시험을 재개할 준비가 되었습니다."

#: templates/proctored_exam/ready_to_resume.html:9
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        You will have %(total_time)s to complete your exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"시험을 완료하는 데 %(total_time)s 시간이 주어집니다."

#: templates/proctored_exam/ready_to_resume.html:14
msgid ""
"\n"
"        To be eligible for credit or the program credential associated with this course, you must pass the proctoring review for this exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"이 강좌와 관련된 학점 또는 프로그램 자격 증명을 받으려면 이 시험의 감독 검토를 통과해야 합니다."

#: templates/proctored_exam/ready_to_start.html:5
msgid ""
"\n"
"      Important\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"중요"

#: templates/proctored_exam/ready_to_start.html:10
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        &#8226; You have %(total_time)s to complete this exam. </br>\n"
"        &#8226; Once you start the exam, you cannot stop the timer. </br>\n"
"        &#8226; For all question types, you must click \"submit\" to complete your answer. </br>\n"
"        &#8226; If time expires before you click \"End My Exam\", only your submitted answers will be graded.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"&#8226; 이 시험을 완료할 시간이 %(total_time)s입니다.</br> \n"
"&#8226; 시험을 시작하면 타이머를 멈출 수 없습니다. </br>\n"
"&#8226; 모든 질문 유형에 대해 \"submit\"을 클릭하여 답변을 완료해야 합니다. </br>\n"
"&#8226; \"End My Exam\"을 클릭하기 전에 시간이 만료되면, 제출한 답변만 채점됩니다."

#: templates/proctored_exam/ready_to_start.html:18
msgid ""
"\n"
"      Proctored Exam Rules\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"감독 시험 규칙"

#: templates/proctored_exam/ready_to_start.html:23
msgid ""
"\n"
"         You must adhere to the following rules while you complete this exam.\n"
"         <strong>If you violate these rules, you will receive a score of 0 on the exam, and you will not be eligible for academic course credit.\n"
"         </strong></br>\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"이 시험을 완료하는 동안 다음 규칙을 준수해야 합니다.\n"
"<strong> 이 규칙을 위반할 경우 시험에서 0점을 받게 되며 학점을 받을 수 없습니다.\n"
"</strong></br>"

#: templates/proctored_exam/ready_to_start.html:29
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          %(platform_name)s Rules for Online Proctored Exams\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"%(platform_name)s 온라인 감독 시험 규칙"

#: templates/proctored_exam/ready_to_start.html:36
msgid ""
"\n"
"      Additional Exam Rules\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"추가 시험 규칙"

#: templates/proctored_exam/ready_to_start.html:41
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        The following additional rules apply to this exam. These rules take precedence over the Rules for Online Proctored Exams.</br> </br>\n"
"\n"
"        %(exam_review_policy)s </br>\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"이 시험에는 다음과 같은 추가 규칙이 적용됩니다. 이 규칙은 온라인 감독 시험 규칙보다 우선합니다.</br></br>\n"
"\n"
"%(exam_review_policy)s</br>."

#: templates/proctored_exam/ready_to_start.html:49
msgid "Start my exam"
msgstr "내 시험 시작하기"

#: templates/proctored_exam/ready_to_start.html:50
msgid "Starting Exam"
msgstr "시험 시작"

#: templates/proctored_exam/ready_to_submit.html:4
msgid ""
"\n"
"      Are you sure you want to end your proctored exam?\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"감독 시험을 끝내길 원하시나요?"

#: templates/proctored_exam/ready_to_submit.html:10
msgid ""
"Make sure that you have selected \"Submit\" for each answer before you "
"submit your exam."
msgstr "시험을 제출하기 전에 각 답변에 대해 \"Submit\"을 선택했는지 확인하십시오."

#: templates/proctored_exam/ready_to_submit.html:12
msgid ""
"Once you click \"Yes, end my proctored exam\", the exam will be closed, and "
"your proctoring session will be submitted for review."
msgstr "\"Yes, end my proctored exam\"를 클릭하면, 시험이 종료되고 감독 세션이 검토를 위해 제출됩니다."

#: templates/proctored_exam/ready_to_submit.html:15
msgid "Yes, end my proctored exam"
msgstr "예, 감독 시험을 종료합니다."

#: templates/proctored_exam/ready_to_submit.html:16
msgid "Ending Exam"
msgstr "시험 종료"

#: templates/proctored_exam/ready_to_submit.html:21
msgid ""
"\n"
"        No, I'd like to continue working\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"아니요, 저는 문제를 더 풀고 싶습니다."

#: templates/proctored_exam/rejected.html:5
msgid ""
"\n"
"        Your proctoring session was reviewed, but did not pass all requirements\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"귀하의 감독 세션이 검토되었지만, 모든 요구 사항을 통과하지는 못했습니다"

#: templates/proctored_exam/rejected.html:13
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        If you have questions about the status of your proctoring session results, contact %(platform_name)s Support.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"귀하의 감독 세션 결과에 대해 질문이 있는 경우 %(platform_name)s지원팀에 문의하십시오."

#: templates/proctored_exam/rejected.html:23
msgid ""
"\n"
"        If you have concerns about your proctoring session results, contact your course team.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"감독 세션 결과에 대해 문의 사항이 있는 경우, 코스 팀에 문의하십시오."

#: templates/proctored_exam/submitted.html:4
msgid ""
"\n"
"      You have submitted this proctored exam for review\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"검토되기 위해 이 감독 시험이 제출되었습니다."

#: templates/proctored_exam/submitted.html:9
msgid "Your recorded data should now be uploaded for review."
msgstr "이제 검토를 위해 귀하의 기록된 데이터를 업로드해야 합니다."

#: templates/proctored_exam/submitted.html:11
msgid ""
"If the proctoring software window is still open, close it now and confirm "
"that you want to quit the application."
msgstr "감독 소프트웨어 창이 여전히 열려 있으면, 지금 닫고 응용 프로그램을 종료할 것인지 확인하십시오."

#: templates/proctored_exam/submitted.html:13
msgid ""
"Proctoring results are usually available within 5 business days after you "
"submit your exam."
msgstr "감독 결과는 일반적으로 시험을 제출한 후 평일 기준 5일 이내에 확인할 수 있습니다."

#: templates/proctored_exam/submitted.html:19
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      If you have questions about the status of your proctored exam results, contact %(platform_name)s Support.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"감독 시험 결과의 상태에 대해 질문이 있다면, %(platform_name)s 지원팀에 문의해 주세요."

#: templates/proctored_exam/verified.html:5
msgid ""
"\n"
"                Your proctoring session was reviewed successfully. Go to your progress page to view your exam grade.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"감독 세션이 성공적으로 검토되었습니다. 진도 페이지로 이동하여 시험 성적을 확인하세요."

#: templates/proctored_exam/visit_exam_content.html:5
msgid ""
"\n"
"      To view your exam questions and responses, select <strong>View my exam</strong>. The exam's review status is shown in the left navigation pane.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"시험 문제와 답변을 확인하려면, <strong>내 시험 보기</strong> 를 선택해주세요. 시험의 검토 상태가 왼쪽 탐색 창에 보여집니다."

#: templates/proctored_exam/visit_exam_content.html:11
msgid "View my exam"
msgstr "내 시험 보기"

#: templates/timed_exam/entrance.html:4
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    %(exam_name)s is a Timed Exam (%(total_time)s)\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"%(exam_name)s는 시간 제한 시험입니다.(%(total_time)s)"

#: templates/timed_exam/entrance.html:9
msgid "This exam has a time limit associated with it."
msgstr "이 시험은 그것과 관려하여 시간 제한이 있습니다."

#: templates/timed_exam/entrance.html:11
msgid "To pass this exam, you must complete the problems in the time allowed."
msgstr "이 시험에서 통과하기 위해서, 허용된 시간 안에 문제를 마무리해야합니다."

#: templates/timed_exam/entrance.html:13
msgid "After you select "
msgstr "선택한 후에"

#: templates/timed_exam/entrance.html:15
msgid "I am ready to start this timed exam,"
msgstr "저는 이 시간 제한 시험을 시작할 준비가 되었습니다."

#: templates/timed_exam/entrance.html:17
msgid "you will have "
msgstr "당신은 해야합니다."

#: templates/timed_exam/entrance.html:17
msgid " to complete and submit the exam."
msgstr "시험을 마치고 제출을"

#: templates/timed_exam/entrance.html:21
msgid ""
"\n"
"        I am ready to start this timed exam.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"저는 이 시간 제한 시험을 시작할 준비가 되었습니다."

#: templates/timed_exam/footer.html:3
msgid "Can I request additional time to complete my exam?"
msgstr "제가 시험을 마무리하기 위해 추가 시간을 요청할 수 있나요?"

#: templates/timed_exam/footer.html:4
msgid ""
"\n"
"      If you have disabilities,\n"
"      you might be eligible for an additional time allowance on timed exams.\n"
"      Ask your course team for information about additional time allowances.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"장애를 가지고 있다면,\n"
"시간 제한 시험에서 추가시간이 주어질 수 있습니다.\n"
"강의 팀에 추가적인 시간 허용에 대한 정보를 문의하세요."

#: templates/timed_exam/ready_to_submit.html:4
msgid ""
"\n"
"      Are you sure that you want to submit your timed exam?\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"당신의 시간 제한이 있는 시험을 제출하십니까?"

#: templates/timed_exam/ready_to_submit.html:9
msgid ""
"\n"
"      Make sure that you have selected \"Submit\" for each problem before you submit your exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"시험지를 제출하기 전에 각 문제에 대해서 \"제출\"버튼을 선택했는지 확인해 주세요."

#: templates/timed_exam/ready_to_submit.html:14
msgid ""
"\n"
"      After you submit your exam, your exam will be graded.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"귀하의 시험지를 제출하고 난 후에, 시험지는 채점됩니다."

#: templates/timed_exam/ready_to_submit.html:19
msgid ""
"\n"
"      Yes, submit my timed exam.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"네, 제 시간 제한이 있는 시험을 제출합니다."

#: templates/timed_exam/ready_to_submit.html:25
msgid ""
"\n"
"        No, I want to continue working.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"아니요, 저는 더 문제를 풀고 싶습니다."

#: templates/timed_exam/submitted.html:6
msgid ""
"\n"
"                The time allotted for this exam has expired. Your exam has been submitted and any work you completed\n"
"                will be graded.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"이 시험에 할당된 시간이 만료되었습니다. 귀하의 시험이 제출되었으며 완료한 작업은 모두 채점됩니다"

#: templates/timed_exam/submitted.html:11
msgid ""
"\n"
"                You have submitted your timed exam.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"귀하의 시간 제한 시험을 제출했습니다."

#: templates/timed_exam/submitted.html:21
msgid ""
"\n"
"                After the due date has passed, you can review the exam, but you cannot change your answers.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"기한이 지난 후에는 시험을 검토할 수 있지만 답을 변경할 수는 없습니다."

#: utils.py:87
#, python-brace-format
msgid "{num_of_hours} hour"
msgstr "{num_of_hours} 시간"

#: utils.py:90
#, python-brace-format
msgid "{num_of_hours} hours"
msgstr "{num_of_hours} 시간"

#: utils.py:98 utils.py:108
#, python-brace-format
msgid "{num_of_minutes} minutes"
msgstr "{num_of_minutes} 분"

#: utils.py:101
#, python-brace-format
msgid " and {num_of_minutes} minute"
msgstr "그리고 {num_of_minutes} 분"

#: utils.py:103
#, python-brace-format
msgid "{num_of_minutes} minute"
msgstr "{num_of_minutes} 분"

#: utils.py:106
#, python-brace-format
msgid " and {num_of_minutes} minutes"
msgstr "그리고 {num_of_minutes} 분"

#: utils.py:342
msgid "a proctored exam"
msgstr "감독 시험"

#: utils.py:345
msgid "a timed exam"
msgstr "시간이 정해진 시험"

#: utils.py:348
msgid "an onboarding exam"
msgstr "온보딩 시험"

#: utils.py:350
msgid "a practice exam"
msgstr "연습 시험"

#: views.py:151
msgid "could not determine the course_id"
msgstr "강좌 id를 알아낼 수 없습니다."

#: views.py:160 views.py:675
msgid "Must be a Staff User to Perform this request."
msgstr "이 요청을 수행하기 위해서 운영진이어야 합니다."

#: views.py:663
msgid "Missing required query parameter course_id"
msgstr "required query parameter course_id가 누락되었습니다."

#: views.py:683 views.py:854
msgid "There is no onboarding exam related to this course id."
msgstr "이 강좌 ID와 관련된 온보딩 시험이 없습니다."

#: views.py:712
msgid "There is no onboarding exam accessible to this user."
msgstr "이 사용자가 접근할 수 있는 온보딩 시험이 없습니다."

#: views.py:762
#, python-brace-format
msgid "No onboarding status API for {proctor_service}"
msgstr "{proctor_service}에 대한 onboarding status API가 없습니다."

#: views.py:904
msgid ""
"The onboarding service is temporarily unavailable. Please try again later."
msgstr "온보딩 서비스를 일시적으로 사용할 수 없습니다. 나중에 다시 시도 해주십시오."

#: views.py:1282
msgid "you have less than a minute remaining"
msgstr "1분도 안남았습니다."

#: views.py:1737
msgid "Enter a valid username or email"
msgstr "올바른 사용자 이름 또는 이메일을 입력하세요."

#: views.py:1737
msgid "user_info"
msgstr "사용자 정보"

#: views.py:1750
msgid "Enter a valid positive value number"
msgstr "올바른 양수 값을 입력하십시오."

#: views.py:1750
msgid "allowance_value"
msgstr "allowance_value"

#: views.py:1837
msgid "Cannot update attempt review status"
msgstr "attempt review status를 업데이트 할 수 없습니다."

#: views.py:2137
#, python-brace-format
msgid "No exams in course {course_id}."
msgstr "{course_id} 강좌에 시험이 없습니다."

#: views.py:2143
#, python-brace-format
msgid "No proctored exams in course {course_id}"
msgstr "{course_id} 강좌에 감독 시험이 없습니다."

#: views.py:2170
#, python-brace-format
msgid "No instructor dashboard for {proctor_service}"
msgstr "{proctor_service}에 대한 강사 대쉬보드가 ​​없습니다."
